【長文】真正的大局為重：給所有立會擬參選人的一席話

最近立法會各選區嘅擬參選人開始出現退選潮，從九龍西李傲然、余德寶，到區議會（一）王進洋紛紛宣布唔會再參選嚟緊九月嘅立法會選舉，三人不計個人榮辱進退得失，以大局為重，高風亮節，同民主黨九龍西黨部執意派出黃碧雲形成鮮明對比，固然可敬；但我所見到嘅，係唔同光譜嘅政治人物乃至選民都喪失咗一次寶貴嘅表達意見嘅機會。

回想起當初大家熱切希望嘅初選，就係等所有擬參選人都可以走出嚟接受民意檢驗，最後由民意決定邊個參選，既可以避免最後互相𠝹票造成漁人得利，亦都可以等唔同政治光譜嘅人都有機會走出嚟交由選民公決，形成一個民意嘅最大公約數，唔需要只由幾個大人物私底下傾掂數分餅仔、剝奪選民嘅選擇權，再迫大家含淚投票。

固然大家都清楚知道今次嘅立法會選舉相當重要，有關嘅擬參選人以大局為重自行退出亦都係可以理解。但係我會認為真正嘅大局為重，只要喺初選完結之後接受初選結果、全力團結輔助獲得最多民意支持嘅參選人就已經足夠；喺初選之前就宣布退出，只會令初選變得毫無意義，更加令不同政治光譜嘅選民喪失咗一次表達自己意見同聲音嘅機會。

初選嘅過程，可以令到各種不同政治光譜嘅人物得到民意檢驗，從而尋找民意嘅最大公約數、最有勝算嘅參選人代表大家出戰；但與此同時即使係無法獲得出選權嘅擬參選人，都可以透過初選數字去顯示佢嘅理念同主張到底有幾多人支持，從而令獲得出線權嘅人戒慎恐懼，唔能夠以為自己代表所有聲音而驕傲自滿。

如果我哋最後倒退返去私底下分餅仔嘅政治生態，咁樣各種唔同政治光譜嘅人就會又一次喪失寶貴嘅發言權、繼續被相對多數所忽視，對香港民主運動嘅團結百害而無一利。

所以無論係邊一個政治光譜嘅立會選舉擬參選人，你哋唔需要因為呢個退選嘅骨牌效應而覺得自己有壓力要跟進退出，我希望大家可以堅持到初選，等支持你哋嘅民眾嘅聲音可以被人聽見，千祈唔好白白浪費呢一次咁寶貴嘅發聲機會；等到初選過後民意作出抉擇，大家再團結一致全力輔助出線嘅參選人，咁樣先至係真正嘅大局為重。

幫推置頂

（行動Post)街頭、國際、議會外的第四戰線正式成立

自推一

自推二

自推三

推

自推四

自推五

幫推

自推六

自推七

自推八

自推九

有道理 就算真係要退都可以上下初選論壇先

自推十

自推十一

自推十二

自推十三

李傲然同埋余德寶都會各自支持返光譜相近嘅人初選 集中票源
相反 如果繼續出選 同光譜嘅人票源被分薄
可能令相同光譜嘅人一個都入唔到圍

如果佢哋有咁嘅安排都係好事，我擔心嘅係會造成骨牌效應，對於其他地區／其他光譜而暫時落後嘅擬參選人帶來輿論壓力，逼佢地「大局為重」提早退出⋯⋯

屬於香港人嘅書店

未初選你又知黃碧雲贏硬？

我就係想叫所有擬參選人堅持到初選，唔好形成骨牌效應、受到壓力自己提早退出，搞到最後變成冇初選、冇競爭嘅「全民擁戴」式推出候選人；因為如果大家喺有初選之前就係咁退出，最後剩返嘅必然只會係大黨嘅代表

自推十四